「我狗的頭顱,被一個詭笑全裸的男人捧走了。」 (社會/陰謀/逃亡/動作/科幻)

我狗的頭顱，被一個全裸詭笑的男人捧住。

狗頭，要。豬頭，要。牛頭，要。
人頭...不要。

有興趣睇上一個故事 《王母的蟠桃與伊登的蘋果》可以入下面條Link

或者以下各平台都已經齊左上一篇故事
之後一般都會比連登快1-2篇,鍾意睇的請Like / Follow一下支持 ,多謝!

Facebook 達文西西

MeWe 達文西西

IG Damancychannel

二零一六年 香港

晚上九時半,吃過晚飯,看完電視劇集,高清準備帶「肥仔」去散步。

肥仔是一隻中型的唐狗,一身純褐色短毛,平日吃得多,驟眼看來身型也有點份量,肥得有點笨拙,很是可愛,所以又叫肥仔。

替肥仔綁好狗帶,帶齊物品出門之際,電話忽然響起。

「喂？哥，你在不在家？」是妹妹高麗的聲音。

「剛半隻腳踏出門口了，怎麼了？」高清。

「還在家？太好了！」高麗聲音尖得刺耳，高清不自覺把電話舉得離遠一點。

「又怎麼了？有事快說。」

「對對對！拜託你幫我拿我的電腦筆記本,我在村尾橋等你。」

「有這麼緊急嗎？你怎不回來自己拿？村尾可是頗遠吧！」高清有點不滿。

「啊...大學還有份功課未完成，明天就到期了。今晚我應該都要在美孜家裡通宵趕工。我知你準備跟『肥仔』散步，就順路幫幫我啦！拜託吧！」高麗以誠懇的聲線懇求哥哥，雖然很大可能只是在電話背後做鬼臉裝模作樣。

但高清還是答應了這個妹妹，一如既往的。

「沒你好氣...大概十點鐘吧！」高清看看牆上的鐘，估算走到村尾的大約時間。

「謝謝哥哥！嘻！」高麗輕輕的笑。

電話掛斷，高清在妹妹的房間找到她的電腦，裝好在手提電腦袋後，便左提電腦，右牽「肥仔」地踏出家門。

高清一家四口住在粉嶺麻芴村的典型三層村屋，高麗的同學兼好友美孜住在鄰村。雖說是鄰近，但也有點距離，高清一般沒事沒幹不會故意去，所以極少經過，更從沒在入夜後去過。

高清先帶肥仔在平日的路上散步，解決完大小二便後， 便牽著牠走向村尾橋。

村尾橋，就是連接村與村之間的橋，是兩村之間其中一個連接位。

走了近十五分鐘。

「呀...還沒到?這裡好像剛才見過...」高清自覺好像迷路了。

不，其實是兜遠路了吧。高清拿出電話的地圖看看。

不就一目了然麼？畢竟這條村能有多大？

「原來不是我走錯，這裡明明有路。他媽的！這家僭建了一道磚牆封住了路，又害我要再兜路。
」高清心裡大罵。

咦？這裡好像有小路，能直線到達村尾橋，但得穿過一個小樹林。

天色昏黑，小樹林不用說更是一片漆黑，甚至更於夏夜裡透出一股寒意。但看看電話地圖，要走正確的路又要兜上一大圈，已經兜了三四次了。

高清已有點累和不耐煩。

「唉！硬著頭皮吧，大不了亮著電話的燈光，加上有『肥仔』伴著壯個膽吧！」

望著肥仔喘著氣伸出舌頭的樣又好像很不可靠，牠的模樣可以嚇一下人，但其實膽子不大，有危險時頂多為主人率先跑出一條逃生路線。

「走吧！肥仔。GO GO GO！」高清牽著肥仔跑入樹林。

高清拿出電話照路。小樹林裡地勢高低不一，地上佈滿樹根，甚是難走。

電話的燈光並不太亮，高清很小心地照著眼下地面的情況，但肥仔卻突然向前衝用力扯了一下。

「啊！」高清右腳絆住在樹根與樹根之間，又突然被肥仔一拉，整個人向前仆倒。

電話也脫手了，碰撞的時候也許碰到按鈕，它的燈也熄了，此刻高清伸手不見五指的一個人在樹林內。

他立即撐起身，他看不見任何東西，依稀循著剛才電話碰撞的聲音在地上摸來摸去。

「啊！」 雙手被不知是碎石還是樹枝的東西刮到刺到，傳來一陣刺痛。

也不管得有沒有流血，高清不想逗留在這漆黑的位置，趕忙繼續在地上撥弄。

終於，找回電話了，再次亮起電話的燈光，本想檢查一下妹妹的電腦，但裝在手提袋裡應該不會摔壞吧？

「算了！」高清站起身來想趕快離開。

「咦？肥仔呢？」高清摔倒的時候，手上所有東西都跌了。電話、電腦及牽住肥仔的狗繩。

剛才他摔了一跤時狼狽不堪，也顧不及其他東西，此刻才發現肥仔不見了。

「肥仔！肥仔！」高清一邊用燈照著地面慢慢走著，一邊大聲呼喊。

聽到叫聲，肥仔一般都會跑回來高清的身邊。

但今次沒有。

高清繼續一邊叫一邊向前走。終於，燈光照到了肥仔的狗繩。

「原來你在這裡！」高清沒好氣的說。

高清趨前拾起地上的狗繩 ：「走吧！別再亂衝亂撞！知道不？」

「咦？」

他拉著肥仔走，但感覺比平時重，感覺到肥仔好像躺著般，而不是跟著走。

「肥仔你受傷了？嗯？」

高清用電話照一下肥仔。

「哇！！！」

燈照的瞬間使高清嚇得向後一踏，差點又再跌倒。

眼前的肥仔躺在地上，只有身軀而沒有頭臚。

「肥仔！肥仔！」高清腦海極其混亂，難以接受變故得這麼突然，只懂重覆地吶喊著。他除了痛哭和跪在地上撫摸肥仔的屍體外，不知該怎麼辦。

在高清再抬頭時，他卻突然止住了痛哭聲、呼吸聲，甚至摒住了任何氣息。

在黑暗中的不遠處，他看見一個全裸的男人，捧住「肥仔」的頭。

男人的臉，掛有與狗頭上一致的笑容，與高清對視。那男人在高清發現他後，便轉身跑走，隱沒在黑暗之中。

留個名先

多謝支持

加油

多謝!

「就這樣？」眼前的警察流露出不信任的眼神。

「對！就像我剛才說的那樣，我已將事情的始末全都說了！」高清激動又忿怒地叫出來，因為他已經第三次被質疑。

發現肥仔的屍體，並見到一個赤裸男人捧住肥仔的頭跑走之後，高清的腦袋一片空白，也沒意識到自己驚呆地站在原地多久。

三十秒、一分鐘、五分鐘?

總之在稍為恢復神智時，他立即打電話報警。

過了大概十分鐘，終於駛來了一部衝鋒車 ，其中一個警察跟高清錄口供,其他幾個聽取初步案情後則在四周巡視。

「你說你不小心摔倒，在找回你的電話期間你的狗跑走了。」替高清錄口供的軍裝警察說。

「對。」

「當你找回你的狗時，卻發現牠已經死了，而且頭也不見了。」

「對。」

「你更說，你看見一個全身赤裸的男人捧住你的狗的頭，一被你發現就逃走了。」

「對對對。整件事很簡單清楚了吧?就是那個男人殺了肥仔！」高清咬牙切齒地說。

眼前的軍裝警察無甚反應，掛著淡淡然的表情、冷漠的眼神。

與此同時，其他幾個警察巡視完回來，跟這個警察講 :「劉SIR，已經搜索完，無發現。」

「嗯...如你所說，事情很簡單。」被稱為劉SIR的軍裝警察跟高清說。

「來！抓他回去!！伙計們，我們立大功了！哈！」劉SIR高興地跟其他警員擊掌。

他一聲令下，幾個警察忽然過來捉住高清。

「別亂動！現在涉嫌你殘酷對待動物拘捕你！」警察厲聲警告。

「你們幹甚麼！」高清一邊拼命反抗一邊吶喊。然後，突然感覺到雙臂、雙腳和背部傳來劇痛。

「啊！」他便不由自主地慘叫出來，然後也因為全身的痛楚而無力反抗，輕易地被扣上了手銬。

「為甚麼抓我！我才是受害者！」高清被拖上警車，即使拼命高呼也沒有用。

留個名

多謝

留名支持

各位唔好意思，
因為個故事我打算有調動，會先補上序章，更有張力同刺激。
所以開左個新ｐｏｓｔ ，請移去新POST繼續觀賞,多戲!

「我隻狗個頭被全身赤裸的男人斬咗。」— 《好頭魂》終國的陰謀